10年美斯偷走金球獎，法國足球最終向恩尼斯達道歉

2010年金球獎頒獎（2011年初）十週年之際，西班牙《馬卡報》撰文，回顧了當年這座富有爭議的金球獎。

《馬卡報》表示，很多人當時認為恩尼斯達是獲獎的大熱門，他在世界盃決賽中攻入制勝球，為西班牙帶來了隊史第一座大力神杯。而2010年在很多人的記憶中，是金球獎被偷竊的一年。即便是《法國足球》自己最終都向恩尼斯達道歉了，儘管他們在長達八年之後才這樣做。

2010年是金球獎與FIFA世界足球先生合並後的第一屆評選，那個賽季摩連奴的國米贏得了三冠王，西班牙奪得世界盃。《馬卡報》寫道，歷史上說，世界冠軍陣中的最佳球員會奪得金球獎，最近一次是2006年的簡拿華路。

除了奪得世界盃之外，恩尼斯達在巴塞的賽季也比較成功，奪得了西甲冠軍，歐冠盃打到四強，被國際米蘭淘汰。他本可能有的唯一對手就是史尼達，他是國米三冠王的核心成員，在荷蘭隊獲得世界盃亞軍的道路上也是貢獻卓著。

而FIFA對這一獎項的「介入」，讓美斯最終獲獎，儘管阿根廷隊在世界盃8強中0-4慘敗給了德國隊。
金球已袋，理撚得你

個年應該係史尼達

你仲有公信力過法國足球

咁講C朗都偷走左 列貝利個金球

2013年5冠列貝利輸俾0冠C朗

美斯有0冠贏金球？

18摩迪同10史尼達
一對比就知係邊個比人偷咗金球

花迷蒲頭了

點解美斯唔攞得？巴塞冇佢會有歐聯？

個年巴連決賽都入唔到
比國米踢左出局

你又偷文

马卡报回顾：10年梅西偷走金球奖 小白斯内德冤案
2021年01月12日 19:22 新浪体育

條友原來有抑鬱 佢唔打飛機會發作

體諒下喇

偷乜鳩，你自己頒比人

估唔到咁撚多精神病痴線佬

唔係咁計

世盃大過天

決賽入關鍵球, 已經贏晒

摩迪輸世盃都照拎

個屆史尼達都係世盃神射手之一
加3冠王
唔覺得小白贏晒

轉貼就偷文
以後連登出新聞要自己打

因為法國18年無人突出

06年大簡歐聯8強定16強輸比阿仙奴
都拎金球

我朗0冠都贏金球

係咪入世界杯4強果年

2010世界杯金球獎
金 科蘭 銀 史尼達 銅 大衛維拿

不論世界杯 歐聯 表現都贏小白

就算大簡拎世足個年
世界杯金球獎 佢都拎銀

小白係世界杯表現3甲不入

死乞衣狗
之前話自殺講到而家仲生勾勾喺到

樓主唔敢面對